港台髮型師確診 DJ 泰山「無頭髮」仍須檢疫 稱不解入營隔離準則

預計衙門答案：風筒

香港電台電視部一名髮型師日前確診，不少節目主持和嘉賓被列為「密切接觸者」需要強制檢疫，其中一名主持「泰山」曾匡民今早在商台節目《在晴朗的一天出發》表示，自己現時在竹篙灣檢疫中心接受檢疫，但他自己「無頭髮」，根本無被確診髮型師整理髮型，而且雙方全程戴口罩，無接觸交談，但他自己仍要檢疫感到無奈，不明白衞生署入營檢疫的準則。

泰山在《晴朗》表示，自己 10 日曾經到港台電視大樓，並曾身處化妝間，與該名確診髮型師共處。但是泰山表示，由於他光頭無頭髮，他根本無跟該名髮型師接觸，只與化妝師接觸，「其實佢（髮型師）都好趕，見到你光頭都唔搞你啦，要搞都搞個有頭髮㗎啦」。泰山又指，當時化妝室所有人都有戴口罩，他無跟確診髮型師聊天，只跟對方在化妝間內共處 10 分鐘，之後泰山離開化妝間前往錄影廠準備下一步工作。

泰山又表示，髮型師確診後他收到衞生署電話，指示他需要到竹篙灣檢疫中心檢疫，他即時解釋自己無跟確診髮型師接觸，職員表示會轉達訊息給負責醫生。後來泰山收到第二次來電，職員再表示泰山需要入營，泰山再重申自己沒有跟確診髮型師接觸，職員則指醫生已一再表示泰山需要檢疫，但同時表示可以再詢問。最後泰山收到第三次來電，職員再確認泰山要檢疫，泰山亦不耐煩指自己只在化妝間逗留 10 分鐘，職員就表示「就係因為呢 10 分鐘，所以要檢疫」。

泰山表示，他早已在家中接受抗原（antigen）快速測試，結果顯示為陰性。他對於自己仍然要入檢疫中心感到無奈，又表示自己在 14 日入營，當日原定跟妻子吃火鍋慶祝情人節。泰山認為衞生署入營檢疫準則混亂，「佢哋同我講個準則，就係因為我喺同一個空間入面 10 分鐘，但我戴晒口罩，冇同佢接觸，冇講過嘢」，重申自己染疫的風險不高；泰山又指 2 月 11 日港台電視有新春倒數節目，應該有很多嘉賓和主持都需要在化妝室吹頭化妝，而該名確診髮型師亦在場，質疑是否所有跟髮型師接觸過的相關人士都已經接受檢疫。

除了泰山之外，其他曾經到港台電視部錄影的人士都需要接受檢疫，包括資深大律師余若薇。余若薇透露，她在 10 日曾經到香港電台錄影，當髮型師確診後，她被列為「密切接觸者」。她指理髪過程只有約 5 分鐘，而且二人全程戴口罩，「不過防護中心話 15 分鐘只係其中一準則，要視乎一切情況，全部係醫生專業決定」。余若薇早前向《立場新聞》表示，她目前在隔離酒店。當日該髮型師有先洗手，並只用了 5 分鐘為她整理髮型。她亦曾主動到養和醫院檢測結果為陰性。由於余若薇要檢疫，她今日（16 日）無法在維園非法集結案聆訊當中，代表壹傳媒創辦人黎智英，現時黎智英改由資深大律師蔡維邦代表。

染疫的港台髮型師 35 歲，屬源頭不明個案。他在 2 月 11 日發病，翌日到社區檢測中心採樣確診，他所住的馬鞍山富寶花園 1 座將被列為強制檢測大廈。該髮型師主要在化妝室工作，人流最高峰時可容納 20 至 30 人，他曾在病毒潛伏期替嘉賓整理頭髮，主要負責吹頭，亦會使用可產生氣霧的噴髮器材。他也曾在該化妝室脫下口罩進食。

黨要你入就入，無需解釋

下面有毛都要驗

都係頭髮
不過個頭地中海

諗起呢個

小吃攤老闆「秀光頭」笑：還有客人說吃到頭髮

點解甩頭髮既男人，頭型都係較圓
好似bob咁

泰山叔隔離但朱薰姨唔駛隔離

泰山叔

正常都係較圓，好少見到方

應該咁講
因為個頭夠圓夠靚
先會剷光個頭

曾經出現同一地方
曾經用過同一部𨋢

類似啦

呢單野有值得商榷之處

個post頭幾個留言盡見連登時事台質素